凍齡女神vs.鄉民老婆 徐若瑄「重返日本影壇」對決長澤雅美

日劇《信用詐欺師》創下極高收視率，2019年首度搬上大銀幕，以電影版《信用詐欺師JP》口碑票房雙收。原班人馬攜手再度合作2020年續集電影《信用詐欺師JP：公主篇》，近年更成為新加坡媳婦的徐若瑄（Vivian）受到劇組力邀扮演女富豪，和詐欺師長澤雅美有精彩的對手表現。

▲《信用詐欺師JP：公主篇》長澤雅美、徐若瑄同台飆戲。（圖／海樂影業提供）

《信用詐欺師JP：公主篇》講述新加坡的華人富豪家族遺產爭奪戰，因為角色需要會講中文的演員，曾經在日本發展多年、身受日本粉絲熟識喜愛的徐若瑄，就成了不二人選。

▲《信用詐欺師JP：公主篇》徐若瑄重返日本影壇。（圖／海樂影業提供）

徐若瑄首部監製並主演的電影《孤味》上映三週票房突破一億兩千萬，成為今年首部破億並雄踞票房榜首的華語電影。《信用詐欺師JP:公主篇》在日本更狂賣38億，超旺手氣讓Vivian成為票房靈丹，三部電影完全不同的角色，讓她大呼精彩過足演員戲癮。

▲《信用詐欺師JP：公主篇》長澤雅美（中）詐欺師身份被識破。（圖／海樂影業提供）

在《信用詐欺師JP:公主篇》，徐若瑄更猶如走伸展台般頻換華服，用符合導演設定的誇張方式詮釋任性跋扈的富家女。這次重返日本影壇，徐若瑄說：「最大的挑戰和壓力，就是全片我要用到很多英文和日文，畢竟不是母語，所以研讀劇本時要更注意發音腔調的準確。拍攝前我看了很多相關的預告和訪問來進入喜劇的氛圍，加上攝製團隊都很專業，很興奮一起完成了一部開心的作品！」

▲《信用詐欺師JP：公主篇》長澤雅美（中）再次領軍騙翻全世界。（圖／海樂影業提供）

導演田中亮表示，電影版和電視劇最大的不同就是，《信用欺詐師JP》日劇系列是走「荒謬」的喜劇路線，電影《香港浪漫篇》以及《公主篇》雖然仍涵蓋這個核心元素，但這一次他和編劇古澤良太希望在喜劇之上再加多一點感性的部分，希望人物性格和故事上可以更為豐富。《信用詐欺師JP:公主篇》將在2020年12月11日於全台上映。

old
chick

老了....不了

日本妹

小雪

諗起佢d露點寫真

第一張個側面仲呃到人，一到正面就

全盛期徐若瑄屌打長澤

悅子

唔撚係掛

十幾歲嘅長澤好正

亞衣

吉田禮

有世紀賤男唔想睇

紅牌牙姑

思步

小小錢都唔能俾

蒼天堀澳牛

長澤很正

vivian